[應機未]陳茂波：本港經濟衰退風險增冀示威者三思

財政司長陳茂波表示，本港經濟面對嚴峻處境，陷入衰退的風險正逐步增大。他希望示威者表達訴求時，不要影響社會安寧及市民生活，更不要破壞社會秩序及治安，指暴力衝擊正逐步蠶食市民及國際社會對香港未來信心，影響外商來港經商及投資意欲，亦影響到民生和香港賴以成功的根基，傷及經濟元氣，受害的將會是市民，呼籲三思。

陳茂波在網誌指，本港今年第二季本地生產總值，經季節性調整後按季實際負增長0.3%，零售前景絕對不樂觀，本港食肆總收益十年來首次出現價量齊跌，部份商舖因暴力衝擊間歇性暫停營業，市民消費意欲受影響，訪港旅客人數亦反映香港國際形象受損削弱外國商旅和資金到港意欲，將影響整體經濟、企業尤其是中小企的營運和資金周轉，以及打工仔收入，甚至飯碗。他說，經濟動力減弱時，特區政府不會縮減公共開支，會研究適時推出措施，發揮逆周期效用，但要有廣大市民齊心合力才有望扭轉形勢。

你肯撤回同獨立調查自然無人上街啦

係咪仲未分得清到底咩人搞到咁 關示威者咩事

焦土

個波喺你度呀
你叫我地三思？

經濟差咪好 我要攬炒呀

又調轉黎講
係政府破壞法治
警察濫權 警黑勾結
所以外資唔黎
你班狗官唔係以為自己講野國際上有人信下話
可能有既 得返支國 北韓個d囉

屌你老母，啲零售業同旅遊業嘅經濟增長我都冇份分享成果㗎啦，大家一齊攬炒囉

痴撚線

你班狗官藍屍咁驚攬炒 咪帶埋你啲臭錢 離開香港囉

他說，經濟動力減弱時，特區政府不會縮減公共開支

咁一般平民有乜好輸 ?

加油 加油 樓價終於跌

六月只係佔第二季三個月既一個月，而且係616 後先比較多罷市
所以第二季跌關示威乜？

對住美國就豪言we can survive
對住示威者就要佢地三思

結論：我地勁過美國

經濟關我地基層咩事？

政治問題
政治解決
你叫個政府出黎好過啦

人為財死
鳥為食亡

政府三思

你唔搞送中條例
邊度會有人遊行
你唔開槍爆人頭
點會有更多人不滿要行出黎

撒你老母都唔夠啦
最低要雙真普選
一係獨立一係解放軍
一係自爆
屌你老母唔撚好想偷雞

四千蚊呢

衰退最好，橫掂呢個經濟唔係我地嘅

係咪驚自已啲劏房農地唔值錢？

屌你老母港共推市民同警察去死，淨係識發網誌

囤左咁多地慘慘子啦

派錢未

破壞經濟？邊個既經濟先？

靠跪舔大陸自由行既零售，食人唔lu骨既地產霸權，剝削勞動人民到最後一分既資本家。

破壞佢地經濟我好撚開心tim呀屌你老母

我又冇錢分三思乜嘢，出埋你份糧好唔好
仲可以令班收成期變失收點解唔做

你政府唔應對 就拋番個波比市民
屌你老味呀
請你番黎譴責啊 屌

經濟衰退 共渡時艱 即減人工支出無薪假
經濟增長 積穀防飢 分幾年加10-20%人工 但賺既錢更多/物價加更快

係咪想人做義工 唔好攬炒?

送中條例通過衰退得重快, 外資大逃亡

財政司長陳茂波表示，其實我都想做特首，點解無人提下我？

你叫特區政府同中央政府三思會唔會接受六大要求

停止消費 攬炒

成班吸血鬼吸吸埋埋咁多

支持

愈冧愈高興，不是這樣的嗎？

咪諗左十幾廿年lu，諗清楚架啦，要一齊仆街呀。

痴鳩線 你做兩年衰退唔關你事 示威者兩個月就影響香港經濟?

4000蚊仲未收到呀屌

經濟好年輕人有乜好處？ 用個屎忽諗下先啦

經濟好果時關我撚事咩

屌你老母源頭係你老母個濕鳩政府呀柒頭

後果自負

既然經濟好都唔關我事 咁經濟差又關我撚事呀?

齊你老母心, 社會撕裂咪係因為你

金管局唔係話無影響咩
你老尾一日唔特赦被捕手足都會繼續示威

錯晒

係要有真雙普選

你搞番清楚先唔該

作為城市既管理者 自己管理得唔好
引發大量風波 但賴返落市民既群體到
咁撚不負責任既政府同首長司長 真係既仆街又無恥
真人見到佢真係想綁起佢黎sm 玩恐懼鬥室 要佢懺悔

打你一鑊後，叫你和諧、包容

本港經濟衰退風險增冀政府及警隊三思

就係要你經濟衰退

你做嘢人哋咪停囉

衰退關香港人撚事啊
香港賺到錢果陣咪又係畀你政府起大白象工程
再唔係玩下掩眼法送晒返大陸

冀政府三思呀

幾時縮到2條？？？

後生仔有咩可以輸

又賴示威者
政府唔搞咁多野咪冇事囉

黃大仙真相post，由公海tg轉載

真相好重要，大家推到上熱門

政府做好自己 會有咁多人不斷出來示威？
叫你老細林鄭三思啦

幾時會回應示威者訴求

個四千蚊派左十世我仲未有

關示威乜事，淨係貿易戰同中國經濟衰退都夠啦

我冇做野關我鬼事咩

你班高官個個幾層樓收租 又要官商勾結下收錢過活 緊係要三思啦 我地後生仔又冇錢又冇樓又冇機會 三思 思你老母

就係三思完，先咁做。好似你傻hi, 做金錢動物，搞劏房

落街食魚蛋都會食埋催淚彈，宵夜檔老闆仲點有生意做。

過份武力，誤打平民，傷害經濟。

留返啲錢，咪撚明日大愚啦

出聲即係方向正確
85三罷, 135罷買!!!
焦土政策!!!

burn together

對住你個閪政府同班黑警，仲邊有心情消費呀
啊唔係，有閒錢都用咗嚟捐同買物資啦

要三思果個係你喎

反正好定差都唔入我袋 我都係買唔起樓

叫當權者三思

示威者冀林鄭三思

波叔你企邊面㗎，買定離手

你搞鳩香港 我地就加多幾腳

焦土派階段性勝利

搞到咁，佢無錯，係平民錯

香港真係好擦民主囉

咁就要繼續喇！

能解決現今問題只有特首
而特首選揀左咩有目共睹

你對住焦土派講呢啲
我真係
攬炒啦仆街

擇

陳生，麻煩你同你老闆（柒婆）傾傾叫佢回應吓5+2先

本來612個晚有心已經可以解決到 依家我地比返兩個選擇你 一係你地正正經經做下野 一係就焦土 自己諗

打我打左廿幾下 我還拖一下 叫我三思？
我屌你全家啊

陳而家先知道香港人想點？

屌你老母白粉波

你搞掂個4000未?

你派完四千先好出黎講野啦柒頭

後果自負 後果自負
恆指應聲下跌

應左機先啦

係全部訴求其中一個做唔到都唔撚停呀

請林鄭與高官三思

你拎翻批咗比明日大愚d錢出黎味得囉
好過倒落海

全球經濟就衰緊 佢覺得香港係平行時空可以冇事?

有錢人驚咋
窮撚驚春

樓價股市都大跌再講啦

解散警隊加雙普選先

提下政府
經濟唔好多人失業
係會有更多人示威

8月5號希望各位手足就低邊間鋪頭有參與罷工 下次就幫手去消費 逼使其他商鋪都要響應罷工 唔罷工嘅商鋪 不斷罷買！
同意請copy and reply

叫你阿頭出黎

經濟好市民又冇份
經濟差就叫人三思

番office 派哂$4000 先凸個頭出黎啦

政府請回應訴求

攬炒才能令港共政權回應

搞好經濟係你嘅責任啊 司長
Btw 四千蚊呢屌你

派撚返個4000蚊先出黎吠啦

直線叫解放軍三思

攬炒先係唯一出路
我地呢啲窮L根本無野輸

人地收成期

又有認證

撒你老母
查乜老母
又嚟最尾一句搏帶風向

真普選呀

年年都話經濟低迷架啦屌你
得個講字

你唔叫黑社會咪無咁多人岀囉 平行時空

克警攪衰香港

你之前話唔擔心架喎
脫節唔該行返出黎睇下個社會啦
垃圾波